\documentclass[a4j]{jsarticle}
\pagestyle{empty}

\usepackage{url}
\usepackage{here}
\usepackage[all]{xy}

\renewcommand{\thesection}{\rm\bf\Large\arabic{section}.\hspace{-8pt}}

\newcommand{\query}[1]{
	\begin{quote}
		\footnotesize $\bullet$ {#1}
	\end{quote}
}

\makeatother
\setlength{\oddsidemargin}{-2mm}
\setlength{\evensidemargin}{-2mm}
\setlength{\topmargin}{-30mm}
\setlength{\textwidth}{164mm}
\setlength{\textheight}{260mm}

\makeatletter
\title{\Huge\rm Operating System I \\ {\LARGE Quiz 2}}
\author{情報科学類 201311350 河原 悟}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\section{\normalsize システムコールとは何かを説明せよ。また、システムコールの処理の概要を説明せよ。}
\begin{itemize}
	\item システムコールとは
		\begin{itemize}
			\item OSが提供する機能を呼び出すための機能。
		\end{itemize}

	\item システムコールの処理の概要
		\begin{itemize}
			\item ユーザモードからAPIを叩くことでカーネルモードでシステムコールが呼ばれ、安全に処理が行われる。システムコールは呼び出しに対してステータスと幾つかの値を返す。呼び出し側はシステムコールの動作を知る必要はない。
		\end{itemize}
\end{itemize}

\section{\normalsize 5状態プロセス遷移モデルに置ける状態および状態遷移の概要を説明せよ。図を用いて説明する事。}
\hspace{1.9cm}\begin{xy}
	(10,20)*+{new}*\cir<30pt>{}="0",
	(30,0)*{ready}*\cir<30pt>{}="01",
	(90,0)*{running}*\cir<30pt>{}="02",
	(60,-22)*{waiting}*\cir<30pt>{}="03",
	(110, 20)*{terminated}*\cir<30pt>{}="04",
	\ar @(dr,dl)_{admitted} "0";"01"
	\ar @(dr,dl)_{scheduler\, dispatch} "01";"02"
	\ar @(ur,ul)_{interrupt} "02";"01"
	\ar @(dr,dl)^{I/O\, or\, event\, completion\hspace{10pt}} "03";"01"
	\ar @(dr,dl)^{\hspace{10pt}I/O\, or\, event wait} "02";"03"
	\ar @(dr,dl)_{exit} "02";"04"
\end{xy}

\vspace{20pt}

\begin{itemize}
	\item {\large $\underline{New\ state}$}
	
		\ プロセスを生成するのに必要な動作をする。生成が許可されると、$Ready\ state$に移る。
	
	\item {\large $\underline{Ready\ state}$}
	
		\ 実行可能状態になる。{\tt scheduler\ dispatch}により実行されているプロセスが切り替わり、$Running\ state$に移る。

	\item {\large $\underline{Running\ state}$}
	
		\ プロセスが実行される。interruptされたら$Ready\ state$に、I/Oや準備中のサービスなどで待つ必要が生じたら$Waiting\ state$に移る。終了コードを返したら$Terminated\ state$に移る。

	\item {\large $\underline{Waiting\ state}$}
		
		\ $Running\ state$からの遷移で、I/Oやサービスから結果が帰ってきたら$Ready\ state$に移る。
	
	\item {\large $\underline{Terminated
		\ state}$}

		\ これ以上プロセスの返すデータが必要なくなった時、ここでプロセスは削除される。


\end{itemize}

\end{document}
